點解d人唔鐘意創業，只鐘意打工？

全亞洲係咪得香港人先成日轉工？

請指教
謝謝

ps 可參考既帖

工都返唔掂既人學人創業

戇鳩

打工你肯賣時間點都有最低工資

創業唔係包賺 仲有多好多付出

教育問題

叻嘅人識得投資當自僱人士，份工係被動收入
冇遠見嘅人打份工出糧買埋晒啲冇謂名牌，去埋啲齋燒錢嘅旅行
但兩種人都要打份工

因為真係好易蝕
打工穩賺

何不食肉糜？？？

office幾錢呎？冇office銀行又開唔開公司account畀你？
香港創業根本冇得搞，去強國創業都好過香港創業

香港本地中小企創業生還率好低
所以視乎你講既創業係指點樣形式

租金 人工 材料/宣傳成本（如有） 剩係呢幾樣都令好多人生意失敗

因為冇錢

因為喺生意失敗之前每個人都覺得自己係叻仔

而家連街邊車仔都無得推，一係租鋪比人食一大截收入，打份工無咁煩

打工風險太大 但做到個回報自然吸引 香港人細細個就學安份守己 避險情況自然高

香港創業成本太高
風險又高

失敗後連屎都冇得好食

做生意其實都係工.....掛

失敗成本高。

你打工賺到的錢，買樓都用曬，邊有錢淨低做本？

係香港創業即係幫業主打工

我一份長工都未做過，以前畢業就自由身接freelance ，之後創業打業主工就算
從來未見過長工 /寫應徵cv

因爲創業辛苦過打工一萬倍，而且10個人創業，9個失敗，最後過個吊緊鹽水，就死，但而經算叻仔🙂

唔諗下後來既利潤？

🤣🤣🤣

淨係租金你都比唔起啦

Home office 做先，但就唔係個個行業可以

香港人鍾意正職之餘PT炒賣其他野

香港創業係難嘅
但全部野都係自己會好開心
創業都要分散投資，咁樣風險就冇咁大
利申:吊緊盬水 但開心

你對「被動收入」既定義係咪有咩誤解

👍，獨自一人？

第一邊生意有兩個名義上嘅拍擋
但有3向發展所以同自己一人都冇咩分别

我係創業中，
都已經做左5年幾，
錢係搵得到，但有苦自己知。

1. 搵到錢就風光，無收入可以真係0收入。
2. 每一晚都擔心聽日無生意，同炒股驚聽日跌一撚樣。
3. 萬一真係做唔掂，你cv寫咩去搵工？請唔請老闆， 我做過幾年老闆？

做生意係賭命賭青春，計計數自己輸曬仲有D係到囉，發現原來無咩好輸咪去創業囉。

巴打
係未淨係做一項生意？

係啊 自己創業淨做一行。

我諗唯一出路，
就係儲番多D資金，
整番個被動收入去減低環境波動既風險。

但對被動收入毫無頭緒，
樓又買唔起。

我都有諗過
長揸等派息
又要有成200幾萬先有1萬per month
其他唔識玩，又怕比人呃

我明呀，今年做到第四年
我的保險線係老婆做鐵飯碗，唔太受經濟環境影響
屋企點都有人搵到生活費先

因為打工舒服好多

可否將詳細啲？

創業?炒樓炒股先正

度度創業都難

但香港租金同貪到盡既業主真係嚴重阻滯個發展

成本高，除左做生意燈油火蠟人工物料鋪租既成本，仲有失敗之後既成本
全球最貴生活既城市，衰左既話由頭嚟過仲點置業點養家養車養小朋友養公母，太多後顧之憂令你行唔到前，所以呢個地方產業單一唔係冇原因

有命到「後來」先講

果d咩特許經營咪就係呃果d諗住可以創業發達o既人囉

岩嗌
唔駛租地方住先

嗯
呢樣好

我開補習社
唔中意分利潤比人，又唔中意打人地工
讀緊書已經靠補習自給自足，唔駛問人拎
畢業之後全職接job，儲夠錢就上樓開補習社
而家做到第四年啦

因為做老細挽下手搵得仲少過返工

一個高地租已經收晒班創業撚皮

租金成本嚴重壓縮創業空間

炒場

風險及回報
香港地生活成本咁高，創業既風險比打工高咁多，而且香港人既文化就係穩陣，避險，有保證
咁多做鍾意做公務員，讀書叻都鍾意做醫生就知

真係睇志向 , 得極小數既工做到over 10 萬一個月淨收入
但反觀好多做小型公司 唔駛點交租搵生意果d
好多都做到呢個收入

因為有成堆連工都打唔好嘅7頭

外國創業成本低, 香港成本高

我想做貨品買賣

可一覽

做份樓面起身返工，放工訓覺

工字無出頭

創業風險好高，大部分都失敗收場。工字無出頭係有 survivorship bias，剩返低既老闆都好似搵好多，但係當你考慮埋失敗個啲，其實打工係更好

難度高, 風險無限大

租太貴.
搞過4次生意. 3次都係加租所以做唔住.

100 個創業 99 損手
唔信就去創啦

做一啲吾洗租嘅生意都唔錯
但前題marketing要做得好好

你搵廿萬一個月
但係收你十九萬八千租

香港生活同營運成本太高
未到回本期都已經

試過兩次一人公司
結論係打分hea工 + 買股票好過自己一腳踢。

不過學識唔少嘢
nash equilibrium都玩埋

屌你做老細你唔食d細都要食
樣樣都係錢，點做
打份牛工安安定定等出糧唔好
又唔洗煩有冇生意，d細做唔做反

當年用visual office + home office 做野，用左大約一年轉返租地方

佢果時包phone and fax number

做生意 ：
你付出十萬蚊營業額既力
扣除成本開支可能落到袋得兩萬 已經好高利潤
下個月跑到7萬 負一萬
兩個月收入兩萬

打工 ： 你跑十萬既數 老底當一萬 收1%
已經有11000
第二個月跑得70000 唔到數冇佣
都有10000
兩個月收入共21000

樓主咁想創業 我搞唔掂 我低於入貨價賣哂啲貨俾你交俾你搞好唔好

聰明

比高啲人工班伙記
或用靚啲料/做好啲設計比個客
都冇咁嬲

一諗起營收大半黎交租就覺得無意義

你有咩野貨？

甘呢世界咪無人做生意？

有父幹又唔同喎

開個group啦